%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
\section{研究背景}

\begin{frame}{分布式存储系统}
  \begin{definition}[分布式存储系统]
    \begin{itemize}
      \item 多存储节点
      \item 数据分布存放
      \item 分布性对用户透明
      \item 作为一个整体提供存储服务
    \end{itemize}
  \end{definition}
\end{frame}


\begin{frame}{分布式存储系统的典型应用 (一)}
  \fignocaption{width = 0.70\textwidth}{figures/applications.pdf}

  Facebook 社交网站 \citeinbeamer{Facebook}{OSDI}{10} \citeinbeamer{Facebook}{SIGOPS OSR}{10}:
  \begin{description}
    \item[大规模:] 拥有上万台服务器
    \item[高流量:] 上亿用户同时在线
    \item[高性能:] 良好的用户体验
    \item[高可靠性:] 99.9\% = 每周宕机10.08分钟
    % \item[高可扩展性:] 按业余需求增减服务节点
  \end{description}
\end{frame}


\begin{frame}{分布式存储系统的典型应用 (一)}
    \fig{width = 0.75\textwidth}{figures/dsss.pdf}{分布式存储系统
    {(\textcolor{blue}{\scriptsize 开源 [左]} \& \textcolor{red}{\scriptsize 商用 [右]})}.}
\end{frame}


\begin{frame}{分布式存储系统的典型应用 (二)}
  \fig{width = 0.85\textwidth}{figures/file-share.pdf}
  {个人多设备文件共享 {(\textcolor{blue}{\scriptsize [基于云] C/S 结构 [左]} \& 
  \textcolor{red}{\scriptsize P2P 结构 [右]})}}

  Eyo --- 个人多设备文件共享应用 \citeinbeamer{Strauss}{MIT Thesis}{10}:
  \begin{description}
    \item[网络断连:] 无线网络; 移动性
    \item[资源受限:] 存储容量; 计算能力; 带宽
  \end{description}
\end{frame}


\begin{frame}{分布式存储系统的典型应用 (二)}
  \fig{width = 0.85\textwidth}{figures/dsss-apps-personal.pdf}
  {多设备文件共享存储系统 {(\textcolor{blue}{\scriptsize [基于云] C/S 结构 [左]} \& 
  \textcolor{red}{\scriptsize P2P 结构 [右]})}.}
\end{frame}


\begin{frame}{分布式存储系统}
  分布式存储系统设计常采用\textcolor{red}{数据副本}策略:
  \begin{description}
    \item[功能需求:] 多设备数据共享
    \item[系统性能:] 低延迟就近访问
    \item[可靠性:] 备份容灾; 随时可用
  \end{description}
\end{frame}
